# less5.1

Terraform (GCP+nginx)

ЗАДАНИЕ

1) Дополнить манифест с первого задания

    а. Провижен локал-екзек долже записать в файл host.list (host_name nat_ip) все 3 хоста

2) Провижен ремоут-екзек

    а. Инсталл nginx

    b. Наполнить index.html - Juneway host_ip host_name (В ответе ссылки на инстансы и репозиторий с кодом.)

ОТВЕТ НА ЗАДАНИЕ

Используем провайдер Google (доступ с помощью кредов в файле). Заводим переменную node_count с дефолтным значение 3. 

Создаем ресурс "google_compute_instance" "my_servers", где создается 3 вм с именами node1,node2,node3. Используем count.index+1 для того чтобы имена начинались с 1, по умолчанию с 0.

Используем ресурс metadata для закидывания ssh ключа. В provisioner remote-exec ставим nginx, удляем дефолт страницу и добавляем нашу в виде ( Juneway host_ip host_name).

В provisioner local-exec создаем файл host.list с текстом вида (host_name nat_ip).

Последнее объявление в какой сети будут наши вм и добавили access_config {} - для получения значения nat_ip.

terraform.tfvars - файл для переменной приват ключа

firewall.tf - создание правила для открытия порта 80 для nginx

ССЫЛКИ НА СЕРВЕРА

node3 35.242.215.45
node2 34.159.85.232
node1 34.159.23.160

